[學童自殺短片] 我的生涯規劃

好好笑
但又帶點悲哀

推到曾俊華睇到

最後嗰個細路仔

個肥仔幾好戲

日日食all day breakfast

屌好撚正

等我早餐食All day breakfast 先

炒賣個細路

啲細路幾好戲

黑色幽默得黎好正
同時好寫實

DLLM

細路版出埃及記?

痴撚線，咁好戲

個結構幾好

最後果段想表達個細路係弒親定自殺？

Why not both?

屌你老母
見到入面有幾個離地撚話點解要拍呢啲 小演員要接受心理訓導
你地有份造成架 扮乜撚野純情 收撚皮啦

計劃咗咁多嘢但自己想死
會唔會講唔通

可能自己唔食腸/火腿個啲掛

幾好 一個細路自殺根本好多原因
學業可以係其中一個原因
另外重有社會嘅風氣
家長嘅怪獸行為

好正

炒賣嗰個根本係我黎
以前玩數碼暴龍卡 賣俾啲比我細嘅細路
賺咗成千幾蚊
跟住去買咗部PSP

邊位巴打拍？出嚟認咗佢

高汁

最後果個𡃁仔

諗起The end首歌

Father, yes son, I want to kill you
Mother...I want to...fuck you

lm

好撚高汁

睇到好心寒

推

覺得麻麻地

想搞黑色幽默又想引人反思但就陳述得太無真實感

仲有班同學如果係諗買樓，競爭，發達
根本就唔應該阻個小朋友自殺

而故事應該由個小朋友死咗之後開始

睇完條片覺得好撚癲
但同時又覺得好撚合理
點解我要學埋啲咁嘅野呀!?

會員：蓋世寶吊老母 正仆街，成日鼓吹讀完大學有$50000/月，根本係殺人幫凶

炒賣個個

父母4、50歲，身體機能變差，易積聚毒素

10歲，新陳代謝活躍，排毒機能優勝

邊個易死d?

你做編劇就真係死得啦

push

游B有睇！

10年後香港影壇有救啦！

點會，一定會被瘋傳

x2

諗起殺人犯個一哥

條片個變態階段係：乖乖讀書->放棄學業，專注玩樂->搵錢買樓->仇恨父母，整死佢地攞遺產
大部分受唔住壓力想死嘅學生都仲喺第一階段，頂多準備緊去第二三四階段
整死左代表第一階段嘅小朋友，少咗佢嘅自白同反應，條片咪無左個共鳴位，亦無咁突顯到二三四階段嘅荒誕

我明你意思，但都係講唔通

由因爲父母係學業上嘅壓力而産生輕生念頭 (父母/學業)
然後因爲學業同成就唔成正比而決定玩樂為先 (社會)
之後視金錢為快樂根源(金錢)
最後認定父母係罪魁禍首(父母)

想死嘅學生唔係衝動，係因為能力不足受折磨受唔住
而救佢嘅三個人入面
第二，三個其實同父母無直接關係
特別第二個係負能量派，暗中想第一個死

如果四個小朋友代表唔同階段，個故事反映唔到第二，三，四個點經歷過第一階段
就算佢聽第二，三個小朋友嘅意見
根本無一個可以擺脫家長嘅折磨
而最後一個更加係矛盾，第一個失敗係因為默書無100分，最後一個就叫佢扮乖仔，拎滿分然後氹父母跌入自己嘅陷阱
結論第一個係唔會忍受到父母，學業，社會，金錢嘅折磨，始終都要死

但ending反而係一家三口表面開心但父母有對小朋友嘅要求，小朋友有對父母嘅仇恨

相反如果第一個一開始就死咗，第二，三，四個可以再多幾分冷血自私表現自己點解未死，而第四個點計劃殺家長會更加合理

其實成條片咪就係香港細路對整個社會嘅控訴同點起呢個瘋狂城市求存之道
邊有咁多咩第1234階段 都無關係
不過學你話齋，第一個細路讀書讀唔成，點都要死架喇

你無讀生物 化學我唔怪你

因為小朋友新陳代謝高 加上處於成長階段

細胞做有絲分裂既速度高 姐係DNA replication 次數比較密

佢食以上食物係易致癌 年紀細先比較易受響 因為DNA 更容易突變成有害DNA

講到尾係攬住一齊死

估唔到有人敢拍
條片效果好好

我睇完之後有種好心塞既感覺

留名

其實佢地犯左少少錯啫，個小朋友如果最後話鍾意食啲蛋同埋茄汁豆，咁又fit返晒

死𡃁仔收皮la
我食左幾廿年德國腸，火腿乜事都冇
夠胆揸支槍去做世界

真心好睇 應該推比更多人知

高質

想死唔通唔比人死咩

一個比一個明白香港生存之道

讀書 -> 享樂 -> 炒賣 -> 父幹

父幹萬歲

扮乖個細路幾好戲

你地知唔知咩係非洲鼓ar?
好多非洲ge小朋友都唔知咩係非洲鼓啊！
依段真係好正
個細路D戲真係睇到人心寒
唔知佢老豆老母睇完之後夜晚訓唔訓得著

差D想開Post，search 左幾次真係有人開過post

喺FB睇到依段片真係覺得極度心寒，好想知點解依四個細路可以背到咁多對白又咁入戲

片入面個細路想報復社會 ?